% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[a4paper,12pt,liststotoc, BCOR12mm, oneside]{scrbook}

\AtBeginDocument{% 
  % Wir definieren einen Bezeichner um: 
  \renewcaptionname{ngerman}\listfigurename{Abbildungs- und 
    Tabellenverzeichnis}% 
  % und außerdem zwei neue: 
  \newcaptionname{ngerman}{\figureshortname}{Abb.}% 
  \newcaptionname{ngerman}{\tableshortname}{Tab.}% 
} 

% Tabelleneinträge sollen das Abbildungsverzeichnis verwenden: 
\makeatletter 
\renewcommand\ext@table{lof} 
\makeatother 
\newcommand*{\Originaladdcontentsline}{}% Neue Anweisung reservieren 
\let\Ogirinaladdcontentsline\addcontentsline% Neue Anweisung = alte Anweisung 
\renewcommand*{\addcontentsline}[3]{% Alte Anweisung umdefinieren 
  \begingroup% Alle Änderungen lokal zu diesem Eintrag halten: 
    \ifstr{#2}{figure}{% wenn es sich um einen figure-Eintrag handelt: 
      % \thefigure so umdefinieren, dass "Abb. " davor gestellt wird. 
      \expandafter\def\expandafter\thefigure\expandafter{% 
        \expandafter\figureshortname\expandafter\nobreakspace\thefigure}% 
    }{% 
      \ifstr{#2}{table}{% wenn es sich um einen table-Eintrag handelt: 
        % \thetable so umdefinieren, dass "Tab. " davor gestellt wird. 
        \expandafter\def\expandafter\thetable\expandafter{% 
          \expandafter\tableshortname\expandafter\nobreakspace\thetable}% 
      }{}% 
    }% 
    \Ogirinaladdcontentsline{#1}{#2}{#3}% Alte Anweisung aufrufen. 
  \endgroup 
} 

\renewcommand*\chapterheadstartvskip{\vspace*{-0.5cm}}% Abstand Seitenkopf zur \"Uberschrift verinngern
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\vspace*{22pt }} % Abstand \"Uberchrift zum Text \"andern


%% Anpassen: %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\upbautor}{Fabian Kohl, Markus M\"uller, Nick Personn} % Name des Autors
\newcommand{\upbtitel}{Konzeption und Entwicklung von Softwaremodulen zur Unterst\"utzung eines Energiemanagementsystems nach DIN EN ISO 50001} % Titel der Arbeit
\newcommand{\upbtyp}{Projektbericht Projekte der Betrieblichen Umweltinformatik 2} % Studienarbeit oder Diplomarbeit
\newcommand{\upbdate}{\today} % Datum auf der Arbeit (\today f√î√∏Œ©gt das aktuelle Datum ein)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Dieses Dokument verwendet das Koma-Paket f√î√∏Œ©r LaTeX:
% http://www.komascript.de

\usepackage[utf8]{inputenc} % Zeichenkodierung
\usepackage[T1]{fontenc} % Trennung von W√î√∏Œ©rtern mit Umlauten
\usepackage{ngerman} % Silbentrennung nach neuer Rechtschreibung
\usepackage[square]{natbib} % BibTeX
\usepackage{textcomp}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{paralist} % Fuer CompactList 

%\usepackage{eurofont} % Das Euro-Zeichen

\usepackage{float} % Ermöglicht das setzen von H bei floats
\usepackage[section]{placeins} % Verhindert das Wandern von floats in eine andere section

\usepackage{amsfonts} % Mathematische Zeichen
\usepackage{amssymb}  % Mathematische Zeichen
%\usepackage{amsthm}   % Mathematische Zeichen

\usepackage{scrpage2} % Koma für Kopfzeilen
\setheadsepline{0.4pt} % Linie unterhalb der Kopfzeile

\setlength{\headsep}{5mm} % Abstand zwischen Kopfzeile und Rumpf der Seite
\usepackage{bibgerm}  % Deutsche Literaturangabe
\usepackage{color}    % Farbiger Text
\usepackage{graphicx} % Funktionen zum Einfügen von Bildern
\usepackage{graphics}
\usepackage{setspace} % Einstellen des Zeilenabstandes
\usepackage{rotating} % Sideways Tabellen erstellen k\"onnen

\usepackage{csquotes}
\usepackage{soul}
\usepackage{ulem}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}


%\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{datatool}

\DeclareRobustCommand{\hsout}[1]{\texorpdfstring{\sout{#1}}{#1}}

\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.9,0,0}

\usepackage{listings}
\lstset{language=[Sharp]C,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  escapeinside={(*@}{@*)},
  commentstyle=\color{greencomments},
  keywordstyle=\color{bluekeywords},
  stringstyle=\color{redstrings},
  basicstyle=\ttfamily
}

\onehalfspacing

\usepackage[plainpages=false,pdfpagelabels=false,citecolor=DarkBlue, linkcolor=DarkBlue, colorlinks=DarkBlue]{hyperref} %Verweise werden Links im PDF

%\usepackage{pstricks}
%\usepackage{picins}
\usepackage{url}

\usepackage[ngerman]{translator}

\usepackage{sectsty}

% für Quellcode-Darstellung
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}


\lstset { columns=fixed, basicstyle=\footnotesize \ttfamily, tabsize=2,
keywordstyle=\color[rgb]{0.00,0.00,0.50}{}\bfseries, commentstyle=\color[rgb]{0.00,0.50,0.25}{},
showstringspaces=false, numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=10pt, xleftmargin=20pt,
language=JAVA }



\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=DarkBlue}
\definecolor{DarkBlue}{rgb}{0.0,0.0,0.0}
\newenvironment{code}{\begingroup\footnotesize \verbatim}{\endverbatim\endgroup}

%\parindent 0 cm % R\"uckt den ersten Absatz ein
\sloppy % gro{\ss}z\"ugere Zeilentrennung

\typearea[current]{current}

\pagestyle{scrheadings}
\setkomafont{pagehead}{\normalcolor\small} % Tipp von Markus Kohm
\addtokomafont{caption}{\small} % Aktive Auszeichnung von Legenden
\setkomafont{captionlabel}{\sffamily\bfseries}

%% Glossaries
\usepackage[nonumberlist,acronym=true,toc]{glossaries}

\renewcommand*{\glspostdescription}{}



%\makeglossaries
% The following definitions will go in the list of acronyms

%\AtEndDocument{\glsaddall[types=\acronymtype]}

% The following definitions will go in the list of glossaries

%% Title

\titlehead{
  \begin{center} \begin{minipage}{0.8\textwidth} \begin{flushright}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{grafiken/uni-logo-eps-converted-to.pdf}\\
    \textsf{Fachbereich II, Studiengang Betriebliche Umweltinformatik}
  \end{flushright} \end{minipage} \end{center}
}


\subject{\upbtyp}
\title{\upbtitel}
\author{
\upbautor
}

\date{Berlin, den \upbdate}

\begin{document}
\frontmatter
\maketitle

%\newpage

\cleardoublepage
% Inhaltsverzeichnis in den PDF-Links eintragen
\pdfbookmark[1]{Inhaltsverzeichnis}{toc}
%\pagestyle{empty}
\tableofcontents
%\pagestyle{scrheadings}
\listoffigures

%Abkürzungen ausgeben
% \deftranslation[to=German]{Acronyms}{Abkürzungsverzeichnis}
% \printglossary[type=\acronymtype]

\mainmatter

\newpage
\input{kapitel/01einfuehrung}
\input{kapitel/02umsetzungfachkonzept}
\input{kapitel/03retrospektive}
%\backmatter
% \newpage
\appendix
%\bibliographystyle{plain}

\input{kapitel/anhang}

\end{document}
